香港快運培訓隊伍突離職 150空服受影響

香港快運(HK Express)再傳出行政混亂，最近有前職員網上留言指，該航空公司負責培訓機組人員機艙安全措施培訓隊伍突然離職，新聘任人員未取得相關導師牌照，導致培訓班需要暫停，由於機師及空中服務員均需每年接受一次安全培訓才可上機，估計下月將有一百五十名人員未能工作，質疑會影響航班人手調派。HK Express證實由於行政問題，其專為機組人員所提供定期培訓工作曾受到延誤，但問題經已得到解決。民航處亦表示收到管理層匯報，香港快運已聘請人手填補有關空缺，航班運作暫不會受影響。

有HK Express前職員近日在社交網站貼文，引述一封內部電郵指，由於原有負責機組人員培訓機艙內安全措施的隊伍尋求其他發展，新成立的隊伍在獲取民航處牌照前，暫時外聘合約為機組人員培訓；亦已向民航處申請將課程的期限由十二個月延長至十三個月，讓面臨「過期」的人員可暫時繼續工作。報料人又指信中提及基於特殊情況，或會影響機組人員的收入，短期內會檢視。

本身為民航機師的立法會議員譚文豪指，機師及空中服務員每一年均需接受安全措施培訓，如怎樣打開逃生門、急救、滅火儀器操作等，所有機種設施均要認識，至於教授課程的安全培訓督導員亦獲得民航處發出牌照，外國一些較小型的航空公司會將課程外判以節省開支。他指出，如果相關安全課程受影響，有機會影響航班營運，航空公司需盡快補救。

HK Express發言人指，由於行政問題，其專為機組人員所提供的定期培訓工作曾受到延誤，但問題經已迅速得到解決，所有機組人員的訓練工作亦保持運作正常。

民航處發言人指香港快運航空管理層已向民航處匯報有關情況，而該處亦一直有密切跟進事件，並要求香港快運航空盡快提交解決方案。根據香港快運航空管理層近日的匯報，該公司已聘請人手填補有關空缺，而航班運作亦暫時不受影響。民航處會繼續跟進事件，確保機組人員的定期安全培訓符合民航處的要求，保障航空安全和減少影響航班。

又話香港乜撚野國際城市
4間航空公司都係打耙公司
起你老母臭閪幾百億三跑把撚呀

預備嗰兩間發生空難時 要封閉跑道 都仲有兩條用嘛

前排因航炒左幾個 safety trainer
就係去左 hk express
點知去到 hk express 爆左單大野出嚟

支那公司

認真,發過惡夢係屋企望住有架因航炒落翠屏鄒邨,真係唔好成真

乜大野

唔係HK airlines咩?

Hk express=UO 同hk airlines =HX係分開兩間唔同公司架
好似

母公司海航

佢係話炒safety trainer果間係hx呀聰明豆

出 Mega sale 大撚把港豬鳩衝

提提你 係最少1400億

因航炒左幾個 safety trainer
跟住佢地過左檔 UO 呀聰明豆